英國短缺工種list

有冇當地生活緊既人可以分享下

Table 1 - United Kingdom Shortage Occupation List
Standard Occupational Classification (SOC) code and description Job titles included on the United Kingdom Shortage Occupation List and further criteria
2112 Biological scientists and biochemists All jobs in this occupation code
2113 Physical Scientists Only the following jobs in this occupation code:

The following jobs in the construction-related ground engineering industry:

• engineering geologist
• hydrogeologist
• geophysicist

The following jobs in the oil and gas industry:

• geophysicist
• geoscientist
• geologist
• geochemist
• technical services manager in the decommissioning and waste areas of the nuclear industry
• senior resource geologist and staff geologist in the mining sector
2114 Social and Humanities’ Scientists Only the following jobs in this occupation code: Archaeologists
2121 Civil engineers All jobs in this occupation code
2122 Mechanical engineers All jobs in this occupation code
2123 Electrical engineers All jobs in this occupation code
2124 Electronics Engineers All jobs in this occupation code
2126 Design and development engineers All jobs in this occupation code
2127 Production and process engineers All jobs in this occupation code
2129 Engineering professionals not elsewhere classified All jobs in this occupation code
2135 IT business analysts, architects and systems designers All jobs in this occupation code
2136 Programmers and software development professionals All jobs in this occupation code
2137 Web design and development professionals All jobs in this occupation code
2139 Information technology and communications professionals not elsewhere classified Only the following job in this occupation code:

太長po唔晒 link入面齊d

缺唔缺rn?

其實stortage工有咩特別, 易搵D?

見到自己想讀既方向

成個歐盟都缺

長期都缺，人工一半咁解

利申: NHS做過

歐洲先岩

it 狗，有得走

工程狗終於有出頭之日

除香港外， 根本做engineer 都係極搶手職業
香港就要做狗

點解冇bse⁈⁈⁈

唔知要唔要 chartered呢

engine 外國神科嚟
冇幾條A或以上都讀唔到

果面bs應該歸化左做EL / Mech
冇再分bs

醫護 工程

要唔要chartered先有野撈

IT
工程

都想知 係咪要有工作經驗先收

得engine學歷無工作經驗收唔收
做technician都無所謂

英國醫護真係好缺人 但人工真係嚴重underpaid

其實有晒資格去 溝通都係一個大問題

皇家佬唔知過去搵唔搵得番皇家佬做

國安可唔可以去做國安？

溝通比想像中好 你夠膽講唔怕柒會進步得好快

見到有請cow

普通生活慢慢融合就話姐
但打人工收得人錢但又溝通唔到應該好快比人炒

同問
雖然做工程但唔係做engine

唔使驚唔會點炒人 自己走就大把

IT狗出頭天

Google 左英國既job web見自己其實都夠資格
但又擔心言語不通

你提醒左我，放工搵下先
但我地拎bno，請我地又有冇咁易?

慢慢read write email 都ok
但一到speaking 就死得

我都希望有得做番自己做緊果行

講左bno唔洗再拎working visa
所以唯一擔心係職場文化/溝通問題

+1 唔怕人工低只求夠生活
P.s見普遍工都有28日AL
And 37.5 work hours per week

推 香港自治法 全民舉報警渣有責
舉報熱線:

金融戰線 BNO準備開通
永久離港 和你提清MPF

推 國際戰線 全民配合制裁
舉報輸入軍民兩用科技設備公司
舉報熱線:

個邊public holiday小好多既 農曆新年清明重陽
計返小左個啲可能同香港18al差不多

練習下囉 常用英文唔係太多

但係佢有幾個bank holiday補返 唔係差太遠

請唔請trainlee

eng狗
終於有做返人既一日

不過要去英國

It狗表示都係對server姐應該都ok ge

我講得唔夠清楚
唔係working visa問題
係實際落到腳再interview果d問題
想係香港apply定
但去到點落腳都未知，呢d實際問題唔易攪
網上搵定工都話做到
網上搵屋租又可唔可靠?

Logistics 係咪收得皮

香港N展水平會唔會俾人彈鐘

都係跟bsen standard姐

我朋友自學ccna
響間公司做緊IT狗
雖然好虧，係咪應該讀埋ccnp?

同埋如果佢profile係咁，有邊個occupation code? 可以apply?

但以前香港嘅 construction 同 building service （而家嘅主體）好似冇咁閪？

人生第一次覺得做design ( product ) 係有出路

Cibse

如果係緊急走佬既話個牌可以點轉過去

有QS不過唔知係咪要MRICS

上一代:金融
現今:狗
下一代:N展

外國無特別叫 BS
通常分 electrical 同 mechanical

係，雖然英國同香港都跟 BS standard，但 local 人識 local regulations 同 local trade practice，同埋香港唔係完全跟足

讀Nurse點算
仲要差兩年先grad

做 technican 要補番堂同考番 local trade test

.

graphic designer揮手

我想問其實佢地要唔要civil仔的

ward都係果幾句
睇翻天書識翻d term夠殺

有工程師資格有女屌既日子

Technician搶手呀

Allied health 呢？

濕鳩乾收grad e仔自問唔夠人爭

其實香港都好搶手 腥求職信7成機會有得interview

3大工程畢業

咁佢話自己唔夠人嘛，咁咪多啲機會

請唔請先係問題

香港咁易有18AL咩⋯

正常申請時值多啲分

令我諗返起隔離post有個人個讀社工uk唔會要

好難觸摸

工程仔報到 外國工程應該吃香啲啦

缺外賣師 大家有時間考返個電單車牌

叔叔work都有
去到洗唔洗再考過個牌

programmer 去外國係咪高人工過香港

我就係AH 人工少香港差唔多三分一

英國仍然係傳統嘅 electrical engineer 同 mechanical engineer dominate，BS engneer 通常搞 sustainability 同 green building

識報警就得

係指申請Working Visa?
咁其實依家有BNO都唔洗睇呢個list

係得香港咁反智

98冇bno 如果可以跟父母走都可以做野？
今年fg好迷惘

我十幾廿年前去就真係好缺人
不過係缺 experienced engineer 同 skillful workers

但係workload呢？

工作環境差成點?

做開乾收銀飯飯都識d識劃圖有冇野撈

地質系

你過去都要搵工
參考下行程咁囉

有冇得加入英軍

你話呢個世界幾好玩，初初讀it諗住好型，跟住做左低賤it狗，點知而家一變就係移民出路

冇香港咁chur 你當七八成workload啦 工作文化開心好多 啲人carefree啲

It ba都缺？

缺唔缺醫生？

有冇黃藍篩選機制先？

個 list 好多 geologist

environmental engineering 表示

缺唔缺ptgf

其實係香港overpaid

依兩年讀好書先，再走佬報效祖國

缺 英國有三分一醫生都係外國引入

工業、系統管理工程會唔會係短缺嘅工種

我想問嘅係AH缺唔缺人

唔over啦 香港workload真係全世界數一數二重 你睇下澳洲人工仲高

都缺

ptgf?

點報名考英國護士執業試自己睇

英文都唔識多個

高階工種only

Biological scientists and biochemists
姐係可以過去做lab狗？

香港咁多公司
明明係技工但叫做工程師
做下做下連真係工程師個班都checp

大電 移民🈶️望 正

IT 都係

黃絲英文班，現正招生！

巴打去報名

醫生係英國人工得香港既40%-60%，所以d 醫生英國讀完書做2,3 年都係返香港考多個試係香港執業

想過去做電工
唔知啲電牌果面認唔認受

係香港比垃圾讀

社工係一行轉地方就好難搵工嘅工種
因為成個工種好Based on當地文化
而且某程度對當地語言要求好高

過到佢做乜工都冇所謂啦，佢都冇限特定工種先可以過去

全部都理科咁濟，文社科到底可以點

想入空軍

2211 Medical practitioners
2216 Veterinarians
2217 Medical Radiographers
2222 Occupational therapists
2223 Speech and language therapists
2231 Nurses
3213 Paramedics

有冇地底泥工缺人
想知英國起樓洗唔洗紮鐵
我做開紮鐵
過去有冇得撈
續緊bno

2212 Psychologists All jobs in this occupation code

每次見到都好想笑
需求大、學位少、門檻高、支出多
根本同收入不成正比, risk咁大
唔係真愛都唔會走去俾十年時間你去讀

Psychology

好似可以 尋日見到有post話BNO holder配偶/子女

搶手同狗冇衝突

曾經識個OT早幾年去英國working holiday，英文屎到爆都可以做返OT....自己諗
不過佢而家好似返左黎

跟父母走有冇諗過過去讀post grad呀? 反正你仲細
你話好似我咁父母唔願走 先要諗打工姐

文科係佢地本土都係乞食多

唔知電工b牌有無用呢

讀緊 但想知就咁香港Grad過到去會唔會有人請

應該英國有用 其他就唔清楚了

文科唔讀post grad上去做tutor/lecturer/prof
話者轉做老師
係搵食角度黎講 真係度度都食屎

係咪1年24000鎊

咁教普通話?有市場?

反而想知RN(Psy)多唔多國家認可

水喉佬好似勉強叫到做mechanical engineer?

知唔知物理治療缺唔缺?

我有經驗但未 charter 唔知 work 唔 work

如果父母願走但都已經係退休年齡
去到係咪都要返工/讀書 定就咁去住6年就得？

無bno嘅話個Working visa tier 2 application fee會平啲同相對易少少搵到工

Chartered 都要睇吓uk riba認唔認可？

我識一個英國人讀完文學出黎，都係諗住寫書望可以成名
平日維生就唯有做吓補習

外國唔知
香港都有D市場
如果你普通話有考到支那咩甲級乙級個張cert既話

你呢d新聞又唔睇 又唔做下research就係到問問問既人過到去其實會影衰香港人

你中醫又關事

出國連大判環保都無份做 無得呃飯食

Grad左 轉左行 我都想知

Plumbing engineer

係但呢個係稅前人工 20%稅

差幾分
好難考架

仲要白人社會工程撚好高地位記錄住佢哋文明發展

最底工資

我諗去到都係做chinatown 新移民
係得呢個優勢

就好似香港少數族裔服務都會請返同種族既人

依個真好多師父都叫自己做工程師

大學讀社科
過去學做水/電technician得唔得
定喺係香港考定牌先

去讀嘅話自己冇咩積蓄 唔想用佢哋咁多錢
最好係佢哋過去先 我喺香港做野儲錢到咁上下佢哋再申請我過去咁
但係我過咗18又未必得

本身喺香港教英文去到英國係咪會失業

唔好意思囉 睇完新聞都唔清楚apply for settled status嘅條件係咩咪問下囉

一樣我都係中學甚至小學程度
嚟緊希望一年幾努力學習英文順便儲錢

之前好似有 post 講醫生移民
其實醫生一向世界各地都行保護主義

真

UK approved electrician 要再考

走左照要對住班支那人小粉紅？

係
不過真係英國本土搵到錢果班水喉佬係藍領水喉匠，香港一直無視嘅 CIPHE

咪玩啦 香港workload重好多
外國護士1對4-6架咋 仲記得以前外國流感高峰期1對8 佢地都做到崩潰
香港閒閒地都1對12

只要有人請就乜都 work，無人請話之你幾個行頭嘅 CEng 鳩吹都無用

隨時個班係香港人

CIPHE

做開乾收銀bs劃圖 design易唔易搵到野撈

其實聽落冇香港咁忙，不過今次武肺見倒保護係做得冇咁好

讀商科可以訓下教先

扣埋税你當band 5 非London 18k 港紙一個月

唔知喎 我唔係做護士 不過好多菲律賓 印度護士，應該要轉唔難啦

做左10年救護狗

5+1讀返個degree 轉做paramedic 得唔得

冇樣識

曬銀時一樣曬銀時？

+1做過幾年contractor 依家轉過嚟收銀就係為咗考牌移民鋪路

咁好好多

真正既同鄉

借個位嚟用！

有個channel一直出咗好多條片
係今日国安法立法個個都del po嘅時候，佢地仲出咗條片

我地唔可以畀佢地消失㗎！

其實 CIBSE IET 啲 email 耐唔耐都有唔同國家嘅 openings, 不過大家都九成九無視直接 delete
講畫圖，人地早過香港玩 BIM 好多年
最好最好學埋 craftsmanship, 真係搵唔到文職轉做 worker

自問劃bim都ok
識埋小小design希望搵到淡飯食 做grad e都好

直接買機票飛去 Uk 考 (如果唔打算 RRA 番 HKIE)

文科人 可以轉咩行頭？

香港個牌一出去真係冇用
去邊都要skill test過
變左好多手都未落過又有牌既人

咁香港呢邊真係一堆垃圾

QS都得WO

洗碗

2127 中我

好多人失業喎邊到有咁多職位

中呀！

10年地盤經驗。係哥邊做返本行有無得諗🙃

想知哥邊做呢類工人吃唔吃開 唔太岩做文職工 鐘意

郁動多d😂

究竟英國缺唔缺programmer

社工呢

人哋服務好好多
邊似得你又鬧人又西口西面
仲要skip曬啲procedure

ccna 真係周街都係... 同埋佢地唔缺network engineer, 去到果面搵工幾困難

有冇cert讀？

缺，2136

除咗入正苦
其餘都係做狗日日俾人撚

2136 Programmers and software development professionals

個list咪有囉

2442

試下讀speech therapy?

宜家疫情搵工都ok?

難啲
佢哋依家cut好多jobs

EN點走

易請人？
我英文都好屎

識中文算唔算優勢

地盤佬

devops engineer 搵唔搵到

過去等經濟好返定係度搵多陣錢先

乜q都唔關自己事

BBA

2139

咁多香港人過去，肯定唔夠樓，要不停起。
有排做，搶貴埋

公司唔駛幫你申請visa其實已經降低咗門欖好多，之後嘅就要靠自己
利申：之前係英國嘗試搵過工但要visa sponsorship。堅難

2139只係保安先短缺

呢啲人生重大決定自己諗清楚做決定最好

soc

Electrical engineer 會唔會搵唔到工

人地真係skilful worker 先有牌

Data science 含得
唔想做BA但又冇DA份

見過 REW C0 都可以同你講未 draw out 過 ACB
REW H0 唔識做 rack in rack out

Ccna 同 ccnp 都多人有
至少 ccie 先 stand out 到

唔知個邊做builder吃唔吃香

人工少一半?

本身已經好貴，好高人工

香港啲水泡乞食科搵到出路

2314

• secondary education teachers in the subjects of maths, physics, science (where an element of physics will be taught), computer science and Mandarin

無PGCE會唔會請??

香港個社工牌喺英國被認受？

builder 哥邊難唔難入行？

How abt logistics?

我有呀, 不過無得逐年加之嘛

單車手得唔得

連登班日日屌9工程同IT果d點 含淚做返？

教Mandarin

基本上肯做就得

why

咩黎?

有無話要乜野牌照 待遇好唔好 邊個地方會比較易搵到job 好多問題問 唔該師兄

教育文憑

PGDE?

俾中共逼害然後去到英國要教蝗語

第一次感覺design係唔洗做葉綠素人

無pgde唔叫老師喇嘛咁講求其一個degree都得

咁唔同俾中共迫害唔食大陸野
唔讀中文?

係個政權呀

gcse 可以揀mandarin 的，雖然應該冇乜人揀
仲有班大陸人考A-level中文

當地要咩資歷

啲個唔知
自己google下

講真 對中文有深入少少嘅研究同興趣嘅人都唔會鍾意普通話
完全冇晒中文應該有嘅嘢

但英文要好好，如果唔係點輔導人

人地chartered 個d先叫工程師
冇牌係technician 咋

利申9up

唔係native都教唔到添啦
條命無得自己選擇

上一代俾大陸攪到家破人亡
我一定會走

感謝

謝謝

識IT 又要識吹水，仲要英文，都唔易

Presentable 有 business sense 嘅 IT 佬

我倫敦某U工程畢業
當時8成以上同學都唔係英國人
想唔缺都難

IT屌user要求唔合理 普通user又覺it鳩做 ba呢個condom位唔易做

哎，慢慢考

我死都會走

英文呢？

咩叫皇家佬？食過皇家飯嗰啲？

拎住英文degree 係咪可以乞食？

地盤監督

可唔可以一路教一路讀+實習?

做sales/call centre有冇出路? sell返支那客我都唔拘

唔知

但一定走

唔知有無命捱過哩兩年
本身拉過兩鑊 好彩最後都無事

個個地方都易搵，但英國個邊你唔識人，又唔承認香港d資格，分分鐘要由學徒做起，但都肯定餓唔死，英國藍領人工係高嘅

變哂英文操口

paramedic唔係就係救護咩？
利申唔識

英文最流利一刻

有可能唔使讀書直接trans牌 要check返要求

呢科真係工程中既超級垃圾科 番大陸/東南亞睇廠就有得你做 轉行吧啦

香港surveying degree有得考RICS啫
engine都有得做CEng
但architect RIBA好似唔認可

Corp bank 缺唔缺

DLLM
鬼佬問你噏乜鳩

Graphic designer

想去做農夫

移民版程繫護理

好似唔見qa 係短缺工種 但都係認可技能之一可惜冇bno

有無保安之類

做電真係無得輸

係香港考完水喉牌 係咪英國都會認？

外國廢U得唔得

基本上係香港老闆萬幾蚊請哂依班人做爛市

大部份喺香港做建築業嘅管理層（非工人）都有得撈

剩係讀多次英國既building ordinances已經頭痕

香港咪又係英文

N展仔
得hkie chartership
冇考istructe

成個list 勁多engineering

夠哂啦

IT 狗

想過去車路士試腳

屌呢d識呼吸都請 本地k把 洗乜要你

Speech therapy/education

Geophysics香港邊度有得讀？
6901 geology? Ust ocean science 又得唔得

兩登IT狗叫人唔好入行叫左10年，又IT之悲歌又話OT到條女派帽，點知移民最容易可以走

利申：IT狗

geophysics 唔係曬銀時？

Stat phy math呢朋友

咪寫咗有囉

其實好多印度人同你爭
冇想像中咁多
利申 曾有三年歐洲工程經驗

Graphic design

揸緊中型貨車，當地缺唔缺司機？

已知要重新考商用車牌

係香港做多2年要過祖國了

做老師

英國programmer要求高唔高？
做開香港啲細公司，自問水準麻麻

銀行狗收皮

pharmacist呢

商科係咪全部都唔缺？

年薪£31k起

要唔要人? 定好似香港咁full晒

如果曾經係香港讀過英國London某大學學位
攞左個榮譽理學士

移民去當地對搵工有冇幫助？

突發！國安法通過 YT打壓黃圈手足頻道 扼殺言論自由？

Trainlee...

打多左個l姐

幼教有無人請？

CEng都唔係咁易整到 有機會要讀master同要搵個本身有牌嘅人幫你簽名
仲要唔可以係親戚個類

香港公開試制度令太多engine系學生入讀

讀得醫療類英文都唔會差得去邊啦 香港嘅話

同同事用email聯絡(坐隔離位都係)

98年冇啦 子女要係18歲或以下嘅先有

有冇人知
我係香港做火車維修 渣士巴拿搵食
過到去仲有冇用武之地

都幾肯定，除非教返華人英文啦
我成日覺得香港學英文
只係葉公好龍
一出到英語世界，完全唔係嗰回事

嗰邊多火車
應該有工開

但有年薪最低30000嘅限制

點搞

印度啲工程佬其實都好 L 勁

以前點知
無端端會有機會去英國做野

我公司老細成日都想請hk工程師，可惜真係冇咁多工程人才. 出到去你係同全球競爭.

Civil engineering 可以有咩工

歐美讀工程係精英制
香港讀工程係水泡制

英國鐵路係重要交通工具咩
係香港先依賴鐵路姐

城市與城市之間好多火車嫁
佢哋鐵路公司都有幾間

辛唔辛苦 人工好似低過ha

黨鐵係英國都有業務
過去整火車

做廚咩環境？

香港讀BME會唔會收皮

乾收銀可唔可以直接申請過去uk office做

可以
識玩會用 global recruitment

出得國既台仔台妹工程師靚到痴線
又ibm 又dr 又google
總之係痴線級cv
我係香港cv叫靚
7-8年經驗 做過4間公司 2間100強公司+mtr+新鴻基
出到國係屎 人地一句 你除左香港之外 冇去過其他公司做

話缺啫，都要知啲工係邊度post出嚟

想問問英國人上邊啲網揾工？

文科係咪食得屎

上網打 ‘uk job search’ 頭幾條link

Lm

香港人普遍將職業生涯困喺香港，唔肯向外跑

舒服咁多，個價值架喇

除左ARUP其他幾間好似冇呢支歌仔唱

點解要IT 狗 明明阿豬阿狗都入行

我當年都係經 global recruitment 去左英國同杜拜，不過唔係 arup

咁可以點樣轉型

理科撚全面進場

接受到同譚仔呀姐一樣人工，又考到試，咪缺囉

香港老師係教ESL (English as a second language)
同教native speakers係完全兩回事

It9 同 engine 9真係邊到都要

想知+1

焊牌點轉

有無英國ching知室內設計就業點真心有興趣讀 係咪真係好難

幫朋友問rn psy英國有無路數，佢好奇想知下

醫療化驗呢

covid19搞到行行都炒人
短缺工種list不如你上indeed睇下London邊到請人好過啦
剛剛收音機先講BBC都炒人，幾大retail集團加埋炒萬二人

W記有人成功過

認真 測量有無行?

人地大把

有無農場工, 唔想生活係大城市

去Wales
九百萬隻羊仔
可以做sheep shagger

老師 長期短缺 不過你英文要好好

唔知過去渣Uber/的士 搵唔搵到食

教支語

做廚/農業有無得諗?

做sales 馬死落地行

缺ptgf
香港人去做岩晒

好似無份

大公司都有仆街
但港資細公司一定係最多仆街

大把escort
不過鬼佬重口味

咁睇得起東大手足

Fire engineering算係邊類

諗清諗楚 London City center 如果只係RN一定唔夠洗

諗澳洲 英國城市一定滿哂 剩翻鄉下小鎮
澳洲二三線城市not bad

隨左dr 其他真係完全唔足夠 講緊對方係菲律賓人 人哋真係冇乜難度

理差 你bio讀唔好 pathophysio唔會好 你揸唔到cases

Civil

英國用46送多

澳洲點會高

可以教轉中文

老實講 文科人冇問題 你自己知自己nature 逼自己改你唔會開心 英國job list咁長 一定有啱
問題係你有冇心去研究同提升自己
英國cultural development 好似發展好過香港好多？
我唔太清楚

我見indeed都幾多下，但係唔熟路好撚大問題
望撚住個地址都唔知喺邊

大家一齊努力 撐住呀

想解釋下shortage list 既用處係僱主唔洗做labour market test （即係要登廣告一個月證明請唔到岩既本地人就可以請你）
唔代表多有牌的公司肯用TIER 2 請你

我研究過過去10年TIER 2 五大行業係

- Information and Communication
- Professional, Scientific and Technical Activities
- Financial and Insurance Activities
- Human Health and Social Work Activities
Education
- Professional, Scientific and Technical Activities 包括會計、法律、建築、工程、科研甚至廣告及獸醫行業
- Education可包含中小學的老師職位或大學的教學職位。

講job titles 計，以下係2010-2014年間得到tier2 既職位（無更近的公開數據，但都可作參口，果shortage list並沒有大變）

全文睇呢度

Graphics design有咩可能缺

唔好諗住geologist 易做
d工作環境應該無咩人頂得順
利申 英國讀geo
行已轉

Finance係咪難揾 利申 轉緊行

Google Map..

已家揸bno既都當係tier 2咩？

其實如果做開mep 過到uk 難唔難搵野做

好耐之前喺英國做野，順便喺英國考，返黎香港都仲轉到 RRA

不過依家應該有潛規則，如果你係 E&M 又去 UK 考，你預好大機會搞 RRA 俾人撚狗，civil 就暫時相對無乜事 (不過當你喺 UK 其實無人理你乜 HKIE)

2129 Engineering professionals not elsewhere classified

肉類切割員佢地好似都幾缺
白紙都得

人地見到你做警察都唔批你過去
放心

租屋唔洗，落地住一兩個星期AIRBNB，跟住就上rightmove /zoopla，租房就spareroom

遙距買屋就搵人幫手好D，自己都做到，不過煩少少。我都有幫人搵地區搵屋，有興趣去#426 條link 個page 睇睇。

仲有好多無BNO既黎後生手足架嘛
同埋咁你會睇到咩行業缺人，請非本地人多

多謝
打左支強心針先

Reed 睇落唔多工咁

有冇玩oil free chiller嘅工

你呢個網係alied health

燈到it都起死回生

喺uk讀緊geophysics 可唔可以講多啲工作環境？諗緊讀完可以做咩

social work activities

皇家佬係地盤監督黎警咩察........

都要有料先得
it三寶想走都走唔到

撚知咩on9

其實我上面講左

en有冇可能過到去

咪再幫香港班唔尊重it的老闆打工
香港唔值得有it

起香港變曬賤種工

仲要交稅個筆

條友自己無知 仲話人on9

真係唔明點解全世界都話唔夠IT 狗

要食4成稅....好金下...
做盛行？

只要你唔驚如果再爆一次武漢_ _
然後所有人唔戴口罩
(仲唔比你戴

淨係識c++同java
幾年冇寫code 而家it周圍都咁缺sosad]

到底佢係designer 定design 既engineer差別好大
同media果行係咪多數倫敦多機會d

文科人要食屎了

IT programmer 唔知普遍有幾多人工

有無邊個易學啲

Environmental engine撚 好似無

Engine 係咪應該chartered 先得

我都想知 我上啲搵工網 無乜皇家佬工

文科不嬲都食開屎

利申： 讀語文

好似係叫clerk of works?
香港叫supervisor/inspector

Civil點會無事
拎ice入紙去hkie申請rra
會直接叫你in過
同考多次無分別
Hkie班古代人算9數
出咗去仲理咩香港牌丫

唔一定

唔撚係掛 我又係讀product design 但走咗去做工程

我聽親都喺 uk 考 cibse 俾 hkie 撚，估唔到依家連 ice 都撚埋 (政府班 CEG 之前都係靠去 uk ice chok 牌上 engineer)

自從佢同 istructe 斷絕關係已經覺得佢 on9